點睇asus新出amd notebook

asus vivobook flip 14

用amd 4500U, 4+4gb ram 3200MHz, 512gb ssd
又有得變輕觸數字pad, 又有得touch mon, 又送埋枝筆

先至$6498

8GB ram 同電子廢物有咩分别？

仲有得360轉個芒變平板

8 gb ram已算夠。問題係咁既配套，個人覺得勁抵

6春得8GB RAM 咪L玩

有冇type c叉電先？

文書機

佢有type c個port

完全浪費個6春

就係文書機先唔夠

文書嘅話 8Gb 係夠，但咁嘅話
4500u 係 overkill
個價對文書機嚟講太貴。

呢個配置如果有 16G ram ，或者壓榨成本俾12G 嘅話可以做文書+影音 & 輕度遊戲 (內顯級數遊戲)。 咁嘅話 6千嘅定位就差唔多

而家係貴版純文書機，一般純文書都5千樓下。主打價格戰嘅可以去到3千左右，有啲特別賣點嘅都好少過5千。
自從 chrome 食ram 之後，8G 真係純文書嘅入門等級。

仲有大把4700u配8GB ram

因為多水魚接貨
個個淨係要最新CPU,
16GB RAM 配3700 , BALANCE 過8GB RAM 配4500

睇huan開中國屠佬既 靚老馮 r7 4800u 箱
16gb ram
500gb ssd
14"mon
開價4899人仔
不過就咁一部玩內顯既nb

但係粒U好少少，救唔救到差唔多爆ram(可能部機用耐左，開好多chrome, ram 用到7gb 左右，會變慢既情況)

單睇spec.....notebook黎講呢個價抵到。。。

貴係個touch mon到

救唔到， 大家做嘅嘢係分工合作。

勁u 配差 ram = 粒u 要做下停下等啲ram 工作俾反應。呢個情況叫 ram bottleneck 咗其他部件 (cpu) ，除咗加大啲 ram 外，你其他嘢識飛都無用。

而且由於用核顯，因為唔似獨立顯示卡咁配有獨立的 ram(vram ) ，所以會用到更多的 ram。
部嘢基本上一用到內置嘅核顯和chrome 就好快唔夠ram。 ex: 開chrome 玩下啲靚解象度嘅web game / 甚至開網頁睇高清片都隨時都 lag lag 哋。

抵玩啦，不過係淘佬先做到呢個價。
不過有咩事要有心理準備

想asus出
x205ta
後繼機

性能唔駛勁
<1kg
用到十幾個鍾

Huan個包裹一到已經見到角落位崩左但機無事

ching好識野

我都係繼續用上個月新砌既desktop算3700x+16gb ram

如果真係想買樓主呢部，建議問下有無得俾錢加 ram。

理想16G ，最少都要有12G。唔係嘅話真係貴價嘅純文書...

1.5KG.. ON9